新信號系統測試故障兩列車撞 荃灣綫金鐘至中環全日暫停服務

【港鐵事故●不斷更新】新信號系統測試故障兩列車撞 荃灣綫金鐘至中環全日暫停服務

【06:48】港鐵車務總監劉天成表示，是次中環事故與測試新信號系統有關，其中一列車的兩個轉向架偏離路軌，需長時間搶修，今日荃灣綫中環站至金鐘站將不能提供服務，而繁忙時間會進行人流管制措施。劉天成又表示，在找出事故原因前，會全面暫停夜間新信號系統測試，並找出列車保護系統未能發揮功效原因。

相關新聞：【港鐵事故】去年大癱瘓6小時 今又在測試系統下出事

消防港島中區副指揮官董國強表示，事故發生地點為中環站往金鐘站、2號月台外100米處，一列往中環站列車車頭損毀，另一往荃灣站第三及第四車卡損毀，兩車長沒有被困，由消防協助離開，其中一車長右腳受傷。

【05:36】港鐵表示，經工程人員確定安全後，來往金鐘站至中環站暫停，來往荃灣站和金鐘站維持3分半鐘一班車，呼籲往中環站乘客可於金鐘站轉乘港島綫，亦可考慮使用其他鐵路綫或其他公共交通工具。

凌晨約3時，港鐵荃灣綫中環站據報有列車相撞，一車長曾經被困，要由消防救出，另一車長腳部受傷。據知當時正進行信號系統測試，一列由中環站開往荃灣列車，駛出車站不久，與另一列開往中環站的迎面列車擦撞，兩車各有一列車卡損毀，暫時未知有否出軌。

港鐵表示，荃灣綫列車於今晨約3時、在中環站附近發生事故，荃灣綫來往尖沙嘴站和中環站服務暫停，其後修正為來往金鐘站至中環站暫停，而來往荃灣站和金鐘站維持3分半鐘一班車，呼籲往中環站乘客可於金鐘站轉乘港島綫、或使用其他鐵路綫或其他公共交通工具。
<蘋果>

來往金鐘站和中環站暫停；

來往荃灣站和金鐘站維持3.5分鐘一班；

係3.5 分鐘

地鐵興報細數

南昌轉東涌綫往港島上唔上到車？